另一半有抑鬱真係好辛苦

每日就係不停咁去聽佢放負，望住佢日日都好唔開心嘅樣，每日又要諗唔同嘅說話去氹翻佢，但去到夜晚佢又會whatsapp打一段野畀我，再delete翻以為我瞓咗睇唔到。其實久而久之自己都好大壓力有冇人明白

好彩之前無簡依type女仔
其實香港有好多人都有中度抑鬱

咁你自己抑鬱化

咪可以平等互助互愛

睇醫生係好重要，病向淺中醫

有套日本電影叫我老公有抑鬱症，堺雅人同宮崎葵主演，幾催淚，睇完可能你會重新搵返動力

所以咪冇心機拍拖住
等健康啲先

我男朋友都有抑鬱呀
但係佢依家好少同我呻
佢話日日都係咁都無分別
明明我聽完佢呻個人都唔會有壓力
我淨係擔心佢翻工翻學唔開心

但我好鍾意陪住佢

睇醫生唔係咁容易架
首先你要揾個信得過既醫生
廢事俾佢篤灰
然後佢又可能會擔心人地對佢有異見
又怕影響到工作啊嗰啲
怕俾人知道佢有病
唔係你諗一有情緒問題就去睇咁輕鬆架

我都好辛苦地揾到個信得過既醫生
但男朋友唔想睇
我都唔逼佢了

放手吧⋯⋯你根本唔夠鍾意佢。
好多人覺得拍拖都係想開心，但果種開心其實係邊個俾你都得。
搵個玩得嘅拍下散拖算啦！

好難捱架 我覺得唔可以話有病就大哂 大家一定要傾下都搵到個平衡，如果唔係你一係死頂 一係去到最後頂唔順分手.拍拖最重要都係溝通 如果大家收收埋埋咩都唔講就話為對方好既 咁仲叫唔叫拍拖呢？加油啊樓主
利申A0毒撚 不起勿插

飛

咁細有精神病好慘

要照顧佢既情緒真係唔容易
又好想佢開心不斷氹佢
但如果佢無反應自己又唔知可以點做
自己情緒都會不其然一齊沉落去
樓主你同佢拍左幾耐呀？

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我之前入過個網到 搵左個社工傾學業問題 點知佢仲負過我 同埋入面d社工都係多數yr1,2 根本都唔適宜去輔導人地
跟住我話 唔傾喇88
我覺得個網似係想你死快d多過想幫你

完全明呀
其實我都好怕另一半會whatsapp delete message，
覺得好煩，心諗想點呀
但又唔可以發火，所以當咩都睇唔到算數！

對唔住囉

I get it
雖然唔係我另一半

抑鬱其實係都市病黎,每個人都有其實
佢del左咪搵日攬住一齊去傾
傾到佢肯講為止

見到啲deleted messages真係好想知咩嚟 心思思

樓主我同你有d類似，我有個frd 佢都有抑鬱症，間唔中就會無啦啦whatsapp inbox 我放負。有時候我心情可能幾好，跟住就會俾佢既負面情緒影響到。有時候我本身自己已經有好多壓力，心情差，就會俾佢搞到更加差，但又要逼自己去安慰佢氹佢，的確壓力會好大。

我覺得樓主你當然會覺得你有責任去氹翻你既另一半，但係你要好好注重自己既感受，唔好俾太大壓力自己，唔洗覺得得你一個要承擔依個責任。建議樓主你試下幫你另一半搵下d 專業幫助。

更恐怖嘅係你唔知會唔會，因為自己唔夠錫佢，佢就去做傻事

佢乜都唔講你仲驚

其實 真心如果一齊前知佢有情緒病
你真係要考慮下自己應唔應付到呢個人
抑鬱 焦慮 呢啲情緒病要發作係無時無刻
尤其係中度至重度 可以呢一秒仲正正常常同緊你傾計
下一秒已經可以無原無故唔開心到喊左出黎
你無可以應付得掂既準備 而同左佢一齊
好快會攰 除非你真係好愛好愛好愛佢
如果唔係都係分手收場

但分手你可能好輕易 話走就走 你會覺得似係解脫左
但有情緒病既人 佢真係愛上左你既話 佢地只會捲入左個Loop到 抑鬱症狀好可能會加重
如果你因為憐憫就算唔愛都唔分手 到最後都只係會傷害到大家

勸大家
如果你無可以隨時隨地接受到對方既負能量、可以寸步不離、1000%包容心，請你唔好同一個有情緒病既患者一齊，因為你handle唔到大家都會棧辛苦

如果一齊左先知對方有情緒病，你覺得handle唔到
希望你地會用和平方式同對方講清楚和平分手，唔好突然消失當分左手
有情緒病既患者當最信任伴侶突然消失，只會非常徬徨無助，好可能會諗埋一邊睇唔開
無論你好辛苦點都好，大家坦白拎出黎講都唔好突然消失或者留低佢一個人

利伸 有情緒病既一方
至於點解我無睇醫生，一方面見面費貴藥費貴
一方面唔想食懞仔丸，食完只係令你溫溫燉燉諗唔到野，先唔會抑鬱唔會亂諗野（有自殺傾向例外啦）

再一方面，就算唔開藥，情緒病呢啲樣到最後都係要靠自己跨過，如果唔係你睇三十年心理醫生都唔會好返

要醫好情緒病，要好多方面協調，先可以有改善
生活、工作環境，伴侶朋友屋企人既支持⋯

對唔住囉...
我真係唔敢拍拖

I get it too
錯過左後 而家連關心既機會都冇埋

會成日比佢情緒勒索
就算一時三刻冇壓力
長遠計都慢慢會有

一直放負都好注意男朋友會唔會比我情緒影響太大
但都驚有時無意比左壓力男朋友
唔希望佢因為同我拍拖要遷就我咁多
明明佢都應該要開心
唔應該搞到佢都同我一齊唔開心
對唔住啊b
希望你都知道我有為你諗啦

有，其實真係有

有時唔係下下有精力有咁多正能量去「托」住佢

會諗佢死咗嘅話我係咪有責任

然後咁諗法好似自己會有好多責任

跟住就好攰

拋棄佢會舒服啲 做咩要辛苦自己？

真係愛佢 想陪佢一齊分擔 但換來既係佢主動離開

可能係好事

每一個人背後都有 冤親債主 ，
抑鬱真係要搵方法搞搞佢，

因為真係因果報應黎，
點都好，希望大家最後都無事。

阿彌陀佛

我一次又一次咁打好多野安慰佢 話明佢聽我唔會因為佢有病就走
點知佢都係睇完就算 可能本身就唔愛 只係搵個理由比我地分開
為咗佢搵抑鬱症既資料 問過來人點樣去幫佢
大大段野都冇理過我 今日仲要因為啲小事唔再理我

你同佢一齊得 你都應該預咗
同佢一齊行出嚟啦 走出陰霾
唔撚好亂鳩分手 好容易有人命要你負責

可能果啲小事會令佢好唔開心 又或者佢突然無啦啦病發
但係如果愛你應該會搵返你 你咪等下佢聽日會唔會搵你
唔搵就放低啦 唉

如果係佢唔想行出黎咁點

我依段時間就係不斷等佢隔兩日搵我一次
比個假希望我又再loop
今日講到咁 我諗佢應該唔會再搵我
佢係我甚少會交個心去對佢既人 估唔到一放咗落去就比佢咁傷

Exactly, 日日都係咁，救命

我有呀🙋🏻‍♀️但已經無埋個女朋友
我會講你係佢身邊 你係會幫到佢
你係會救到佢出黎 但要D時間

你男朋友好幸福 自己面對真係搞唔掂

佢唔會講自己諗乜
見佢發作好辛苦好心痛
但係我同佢既關係喺另一方面出咗問題
佢覺得同我一齊好大壓力

巴打你都有抑鬱？加油呀

有呀 之前女朋友都叫幫到下我
但佢跟佬走左

可能我想幫下佢都幫唔到了